[
    {
        "qID": "1863433",
        "categories": [
            "Matem\u00e1tica",
            "Geometria Plana",
            "Pol\u00edgonos"
        ],
        "year": "2021",
        "judge": "INEP",
        "organization": "ENEM",
        "tests": [
            "INEP - 2021 - ENEM - Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio - PPL"
        ],
        "question": "A proje\u00e7\u00e3o ortogonal sobre o plano do solo do trajeto percorrido por esse visitante \u00e9 representada por",
        "text": " O Atomium, representado na imagem, \u00e9 um dos principais pontos tur\u00edsticos de Bruxelas. Ele foi constru\u00eddo em 1958 para a primeira grande exposi\u00e7\u00e3o mundial depois da Segunda Guerra Mundial, a Feira Mundial de Bruxelas. Trata-se de uma estrutura met\u00e1lica constru\u00edda no formato de um cubo. Essa estrutura est\u00e1 apoiada por um dos v\u00e9rtices sobre uma base paralela ao plano do solo, e a diagonal do cubo, contendo esse v\u00e9rtice, \u00e9 ortogonal ao plano da base. Centradas nos v\u00e9rtices desse cubo, foram constru\u00eddas oito esferas met\u00e1licas, e uma outra esfera foi constru\u00edda centrada no ponto de interse\u00e7\u00e3o das diagonais do cubo. As oito esferas sobre os v\u00e9rtices s\u00e3o interligadas segundo suas arestas, e a esfera central se conecta a elas pelas diagonais do cubo. Todas essas interliga\u00e7\u00f5es s\u00e3o feitas por tubos cil\u00edndricos que possuem escadas em seu interior, permitindo o deslocamento de pessoas pela parte interna da estrutura. Na diagonal ortogonal \u00e0 base, o deslocamento \u00e9 feito por um elevador, que permite o deslocamento entre as esferas da base e a esfera do ponto mais alto, passando pela esfera central. Considere um visitante que se deslocou pelo interior do Atomium sempre em linha reta e seguindo o menor trajeto entre dois v\u00e9rtices, passando por todas as arestas e todas as diagonais do cubo.Dispon\u00edvel em: http://trupedatrip.com. Acesso em: 25 out. 2019. ",
        "images": [],
        "options": {
            "A": {
                "text": "",
                "images": [
                    "https://s3.amazonaws.com/qcon-assets-production/images/provas/86197/936198fd48592fa250fb.png"
                ]
            },
            "B": {
                "text": "",
                "images": [
                    "https://s3.amazonaws.com/qcon-assets-production/images/provas/86197/13da3cef1258536398b2.png"
                ]
            },
            "C": {
                "text": "",
                "images": [
                    "https://s3.amazonaws.com/qcon-assets-production/images/provas/86197/394e76d849bd71873be0.png"
                ]
            },
            "D": {
                "text": "",
                "images": [
                    "https://s3.amazonaws.com/qcon-assets-production/images/provas/86197/978b131e85d1c5cfcd26.png"
                ]
            },
            "E": {
                "text": "",
                "images": [
                    "https://s3.amazonaws.com/qcon-assets-production/images/provas/86197/4f37c0742af6a1679988.png"
                ]
            }
        },
        "answer": "E"
    },
    {
        "qID": "1863432",
        "categories": [
            "Matem\u00e1tica",
            "\u00c1lgebra",
            "Pot\u00eancia"
        ],
        "year": "2021",
        "judge": "INEP",
        "organization": "ENEM",
        "tests": [
            "INEP - 2021 - ENEM - Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio - PPL"
        ],
        "question": " Um segmento de reta est\u00e1 dividido em duas partes na propor\u00e7\u00e3o \u00e1urea quando o todo est\u00e1 para uma das partes na mesma raz\u00e3o em que essa parte est\u00e1 para a outra. Essa constante de proporcionalidade \u00e9 comumente representada pela letra grega \u03c6, e seu valor \u00e9 dado pela solu\u00e7\u00e3o positiva da equa\u00e7\u00e3o \u03c62 = \u03c6 + 1. Assim como a pot\u00eancia \u03c62, as pot\u00eancias superiores de \u03c6 podem ser expressas da forma a\u03c6 + b, em que a e b s\u00e3o inteiros positivos, como apresentado no quadro.A pot\u00eancia \u03c6 =7, escrita na forma a\u03c6 + b (a e b s\u00e3o inteiros positivos), \u00e9 ",
        "text": null,
        "images": [
            "https://arquivos.qconcursos.com/images/provas/86197/db9106f30d1d232d7928.png"
        ],
        "options": {
            "A": {
                "text": "5\u03c6 + 3",
                "images": []
            },
            "B": {
                "text": "7\u03c6 + 2",
                "images": []
            },
            "C": {
                "text": "9\u03c6 + 6",
                "images": []
            },
            "D": {
                "text": "11\u03c6 + 7",
                "images": []
            },
            "E": {
                "text": "13\u03c6 + 8",
                "images": []
            }
        },
        "answer": "E"
    },
    {
        "qID": "1863431",
        "categories": [
            "Matem\u00e1tica"
        ],
        "year": "2021",
        "judge": "INEP",
        "organization": "ENEM",
        "tests": [
            "INEP - 2021 - ENEM - Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio - PPL"
        ],
        "question": "Qual express\u00e3o determina a quantidade de pain\u00e9is diferentes que a CBF poder\u00e1 montar?",
        "text": " A Copa do Brasil teve, at\u00e9 a edi\u00e7\u00e3o de 2018, 15 times diferentes como campe\u00f5es da competi\u00e7\u00e3o, conforme apresentado na imagem. Suponha que, como homenagem aos times campe\u00f5es, a Confedera\u00e7\u00e3o Brasileira de Futebol (CBF) pretenda colocar um painel na sua sede. Esse painel teria 6 linhas e, em cada uma delas, 5 placas, referentes a cada edi\u00e7\u00e3o da competi\u00e7\u00e3o, com o nome do time vencedor, o bras\u00e3o e o ano do t\u00edtulo. O painel deve ser fabricado de modo que a primeira linha s\u00f3 tenha clubes ga\u00fachos (Internacional, Gr\u00eamio e Juventude); a segunda, apenas times cariocas (Flamengo, Vasco e Fluminense); a terceira, somente times mineiros (Cruzeiro e Atl\u00e9tico Mineiro); a quarta, exclusivamente clubes paulistas (Corinthians, Palmeiras, Santos, Paulista FC, Santo Andr\u00e9), e as duas \u00faltimas sem nenhuma restri\u00e7\u00e3o.Dispon\u00edvel em: http://campeoesdofutebol.com.br. Acesso em: 1 nov. 2018 (adaptado). ",
        "images": [],
        "options": {
            "A": {
                "text": "7!/5!.5!/3!.7!/6!.9!/3!.3!.10!",
                "images": []
            },
            "B": {
                "text": "7!.5!.7!.9!.10!",
                "images": []
            },
            "C": {
                "text": "30!",
                "images": []
            },
            "D": {
                "text": "7!/5!.5!.7!/5!.2!.9!/5!.4!",
                "images": []
            },
            "E": {
                "text": "9!/3!.5!.7!/2!.9!/4!.10!",
                "images": []
            }
        },
        "answer": null
    },
    {
        "qID": "1863430",
        "categories": [
            "Matem\u00e1tica",
            "Probabilidade"
        ],
        "year": "2021",
        "judge": "INEP",
        "organization": "ENEM",
        "tests": [
            "INEP - 2021 - ENEM - Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio - PPL"
        ],
        "question": " O organizador de uma competi\u00e7\u00e3o de lan\u00e7amento de dardos pretende tornar o campeonato mais competitivo. Pelas regras atuais da competi\u00e7\u00e3o, numa rodada, o jogador lan\u00e7a 3 dardos e pontua caso acerte pelo menos um deles no alvo. O organizador considera que, em m\u00e9dia, os jogadores t\u00eam, em cada lan\u00e7amento, 1/2 de probabilidade de acertar um dardo no alvo. A fim de tornar o jogo mais atrativo, planeja modificar as regras de modo que a probabilidade de um jogador pontuar em uma rodada seja igual ou superior a 9/10. Para isso, decide aumentar a quantidade de dardos a serem lan\u00e7ados em cada rodada. Com base nos valores considerados pelo organizador da competi\u00e7\u00e3o, a quantidade m\u00ednima de dardos que devem ser disponibilizados em uma rodada para tornar o jogo mais atrativo \u00e9 ",
        "text": null,
        "images": [],
        "options": {
            "A": {
                "text": "2.",
                "images": []
            },
            "B": {
                "text": "4.",
                "images": []
            },
            "C": {
                "text": "6.",
                "images": []
            },
            "D": {
                "text": "9.",
                "images": []
            },
            "E": {
                "text": "10.",
                "images": []
            }
        },
        "answer": "B"
    },
    {
        "qID": "1863429",
        "categories": [
            "Matem\u00e1tica",
            "Fun\u00e7\u00f5es",
            "Fun\u00e7\u00e3o de 1\u00ba Grau ou Fun\u00e7\u00e3o Afim Problemas com Equa\u00e7\u00e3o e Inequa\u00e7\u00f5es"
        ],
        "year": "2021",
        "judge": "INEP",
        "organization": "ENEM",
        "tests": [
            "INEP - 2021 - ENEM - Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio - PPL"
        ],
        "question": " Aplicativos que gerenciam servi\u00e7os de hospedagem t\u00eam ganhado espa\u00e7o no Brasil e no mundo por oferecer op\u00e7\u00f5es diferenciadas em termos de localiza\u00e7\u00e3o e valores de hospedagem. Em um desses aplicativos, o pre\u00e7o P a ser pago pela hospedagem \u00e9 calculado considerando um pre\u00e7o por di\u00e1ria d, acrescido de uma taxa fixa de limpeza L e de uma taxa de servi\u00e7o. Essa taxa de servi\u00e7o \u00e9 um valor percentual s calculado sobre o valor pago pelo total das di\u00e1rias. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o pre\u00e7o a ser pago ao aplicativo para uma hospedagem de n di\u00e1rias pode ser obtido pela express\u00e3o",
        "text": null,
        "images": [],
        "options": {
            "A": {
                "text": "P = d.n + L + d.n.s",
                "images": []
            },
            "B": {
                "text": "P = d.n + L + d.s",
                "images": []
            },
            "C": {
                "text": "P = d+ L + s",
                "images": []
            },
            "D": {
                "text": "P = d.n.s+ L",
                "images": []
            },
            "E": {
                "text": "P = d.n + L + s",
                "images": []
            }
        },
        "answer": "A"
    },
    {
        "qID": "1689187",
        "categories": [
            "Matem\u00e1tica",
            "Geometria Espacial",
            "Cilindro"
        ],
        "year": "2021",
        "judge": "INEP",
        "organization": "ENEM",
        "tests": [
            "INEP - 2021 - ENEM - Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio - Primeiro e Segundo Dia - PPL - Edital 2020"
        ],
        "question": " Um piscicultor cria uma esp\u00e9cie de peixe em um tanque cil\u00edndrico. Devido \u00e0s caracter\u00edsticas dessa esp\u00e9cie, o tanque deve ter, exatamente,2 metros de profundidade e ser dimensionado de forma a comportar 5 peixes para cada metro c\u00fabico de \u00e1gua. Atualmente, o tanque comporta um total de 750 peixes. O piscicultor deseja aumentara capacidade do tanque para que ele comporte900 peixes, mas sem alterar a sua profundidade. Considere 3 como aproxima\u00e7\u00e3o para \u03c0.O aumento da medida do raio do tanque, em metro, deve ser de",
        "text": null,
        "images": [],
        "options": {
            "A": {
                "text": "\u221a30 \u2212 5",
                "images": []
            },
            "B": {
                "text": "",
                "images": [
                    "https://qcon-assets-production.s3.amazonaws.com/images/provas/79768/quest_o%20160.png"
                ]
            },
            "C": {
                "text": "\u221a5",
                "images": []
            },
            "D": {
                "text": "5/2",
                "images": []
            },
            "E": {
                "text": "15/2",
                "images": []
            }
        },
        "answer": "A"
    }
]
